南拳在香港

南方拳種首尚「洪、劉、蔡、李、莫」，特色為一步多手，硬橋硬馬，腿法較少，主要是低踢。有云「未學拳，先學馬」，可見對扎實馬步的重視。
呢啲觀點，已經徹底融入香港人既思想同文化。喺車廂內，自認為高手既眾人都以緊握扶手為恥。或作四平大馬、或作二字鉗羊，總會空出雙手做其他事。
但重有一批二流武者，空有自信，但腳步虚浮，一轉彎就腳下斷根，不堪一擊。我只能代佢師父講一聲：
「屌，企唔穩就捉返實啦！」

邊條巴士路線最啱練馬